# Information Theory HW 1

## 

(1). 

ä¸€å¹…ç‰Œæœ‰ $A_{52}^{52}=52!$ ç§ä¸åŒçš„æ’åˆ—ï¼Œä»»ä¸€æ’åˆ—çš„æ¦‚ç‡ $p = \frac{1}{52!}$, äºæ˜¯å¯¹åº”çš„ä¿¡æ¯é‡ä¸ºï¼š

$$
I = -\log_{2} p=\log_2 52!=225.6\ bit
$$

å…¶ä¸­ï¼Œ52!å¯ä»¥ç”¨Stirlingå…¬å¼è¿‘ä¼¼è®¡ç®—ã€‚

(2).

ç”±äºç‚¹æ•°ä¸åŒï¼Œå› æ­¤ï¼Œæ¯ä¸ªç‚¹æ•°éƒ½æœ‰4ç§èŠ±è‰²ä½œä¸ºé€‰æ‹©ï¼Œå¯¹åº”çš„æ¦‚ç‡ä¸º $p = \frac{4^{13}}{C_{52}^{13}}$

$$
I = -\log_{2} p=-\log_2 \frac{4^{13}}{C_{52}^{13}}=13.2\ bit
$$

##

ä»¤ A = ã€Œä¸¤ä¸ªğŸ²çš„ç‚¹æ•°ä¹‹å’Œä¸º3ã€ï¼Œåˆ™åªæœ‰2ç§æƒ…å†µï¼š(1, 2) / (2, 1). äºæ˜¯

$$
p(A) = 2/36 = 1/18\qquad I(A) = -\log_2p(A)=4.17\ bit
$$

ä»¤ B = ã€Œä¸¤ä¸ªğŸ²çš„ç‚¹æ•°ä¹‹å’Œä¸º7ã€ï¼Œåˆ™æœ‰6ç§æƒ…å†µ. äºæ˜¯

$$
p(B) = 6/36 = 1/6\qquad I(B) = -\log_2p(B)=2.58\ bit
$$


## 

(1).

å¯¹äºå˜é‡Xï¼ŒY,

$$
H(X)=-\sum_{X} p(x) \log p(x)=1 b i t\\
H(Y)=-\sum_{Y} p(y) \log p(y)=1 b i t
$$

å¯¹äºå˜é‡Zï¼Œ

$$
p(Z=0) = 7/8,\qquad p(Z=1)=1/8.\\
H(Z)=-\sum_{Z} p(z) \log p(z)=0.54 b i t
$$

å¯¹äºå˜é‡XZï¼Œ

$$
p(X=0, Z=0) = p(Y=0)=1/2, p(X=0,Z=1)=0, \\
p(X=1,Z=0)=3/8,p(X=1,Z=1)=1/8.\\
H(X, Z)=-\sum_{X Z} p(x z) \log p(x z)=1.41bit
$$

å¯¹äºå˜é‡YZï¼Œä¸å˜é‡XZåŒç†ï¼Œ
$$
H(Y,Z)=-\sum_{YZ} p(yz) \log p(yz)=1.41bit
$$

å¯¹äºå˜é‡XYZï¼Œç”±äºZ = XYï¼Œ

$$
H(X,Y,Z)=H(X, Y)=-\sum_{X Y} p(xy) \log p(x y)=1.81bit
$$

(2).
$$
\begin{gathered}
H(X \mid Y)=H(X, Y)-H(Y)=0.81 b i t, \\
H(Y \mid X)=H(X, Y)-H(X)=0.81 b i t, \\
H(X \mid Z)=H(X, Z)-H(Z)=0.86 b i t, \\
H(Z \mid X)=H(X, Z)-H(X)=0.41 b i t, \\
H(Y \mid Z)=H(Y, Z)-H(Z)=0.86 b i t, \\
H(Z \mid Y)=H(Y, Z)-H(X)=0.41 b i t, \\
H(X \mid Y, Z)=H(X, Y, Z)-H(YZ)=0.40 b i t, \\
H(Y \mid X, Z)=H(X, Y, Z)-H(XZ)=0.40 b i t, \\
H(Z \mid X, Y)=H(X, Y, Z)-H(XY)=0 b i t .
\end{gathered}
$$

(3).
$$
\begin{gathered}
I(X ; Y)=H(X)-H(X \mid Y)=0.19 b i t, \\
I(X ; Z)=H(X)-H(X \mid Z)=0.14 b i t, \\
I(Y ; Z)=H(Y)-H(Y \mid Z)=0.14 b i t, \\
I(X ; Y \mid Z)=H(X \mid Z)-H(X \mid Y, Z)=0.46 b i t, \\
I(Y ; Z \mid X)=H(Y \mid X)-H(Y \mid X, Z)=0.41 b i t, \\
I(X ; Z \mid Y)=H(X \mid Y)-H(X \mid Y, Z)=0.41 b i t .
\end{gathered}
$$
## 

é¦–å…ˆï¼Œç”±ç†µçš„å¯åŠ æ€§ï¼Œå¯ä»¥å¾—åˆ°ï¼š

$$
H\left(X_{1} X_{2} \ldots X_{N}\right)= H\left(X_{1}\right)+H\left(X_{2} \mid X_{1}\right)+H\left(X_{3} \mid X_{1} X_{2}\right)+\ldots+H\left(X_{N} \mid X_{1} \ldots X_{N-1}\right)
$$

æ¥ä¸‹æ¥ï¼Œç”±äºæ¡ä»¶ç†µä¸å¤§äºä¿¡æ¯ç†µï¼Œå³ $H(X|Y)\le H(X)$ å¯ä»¥å¾—åˆ°

$$
H\left(X_{i} \mid X_{1} \ldots X_{i-1}\right)\le H(X_i) \quad \mathrm{for}\ i=1,2,\dots,N.
$$

ç”±ä¸Šä¸¤å¼å¯å¾—

$$
H\left(X_{1}, X_{2}, \cdots, X_{N}\right) \leq H\left(X_{1}\right)+H\left(X_{2}\right)+\cdots+
H\left(X_{N}\right)
$$

å½“ä¸”ä»…å½“ $X_1, X_2, \dots, X_N$ ç›¸äº’ç‹¬ç«‹ï¼Œç­‰å·æˆç«‹ã€‚

